\begin{frame}{OpenNMS}
\subsection{OpenNMS}
	\begin{itemize}
		\item open-source Werkzeug für die Analyse der Infrastruktur
		\item letzte Release 17.Oktober.2018
		\item wird ebenfalls zum Netzwerkmonitoring und Netzwerkmanagement eingesetzt
	\end{itemize}
	
	\begin{block}{Arbeitsweise}
	    Das Erfassen der Infrastruktur wird realisiert als Abbildung von Knoten. Angelegte Knoten können als Assets erfasst werden.
	\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{OpenNMS - Weboberfläche}
    \begin{figure}
        \centering
        \includegraphics[scale=.25]{../images/openNMS.png}
        \caption{Weboberfläche}
        \label{fig:openNMS}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Hinzufügen eines Assets}
     \begin{figure}
         \centering
         \includegraphics[scale=.4]{../images/add_asset.png}
         \caption{Asset Eingabe Feld}
         \label{fig:my_label}
     \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Imixs}
\subsection{Imixs}
    \begin{itemize}
        \item open-source Werkzeug zur Modellierung von Prozessen
        \item Plugin  für Eclipse 
        \item BPMN 2.0
    \end{itemize}
    
    \begin{figure}
        \centering
        \includegraphics[scale=.5]{../images/Imixs.png}
        \caption{Imixs}
        \label{fig:Imixs}
    \end{figure}
    
\end{frame}

\begin{frame}{OpenVAS - Maßnahmenumsetzung}
\subsection{OpenVAS}
	\begin{itemize}
		\item Werkzeug zum Testen der Maßnahmen
		\item Funktionssammlung zum Penetrationstest
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{OpenVAS}
    	\begin{figure}
		\centering
		\includegraphics[scale=0.5]{../images/greenbone_ipbereich.png}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{OpenVAS}
    	\begin{figure}
		\centering
		\includegraphics[scale=0.5]{../images/greenbone_portscanner.png}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{OpenVAS}
    	\begin{figure}
		\centering
		\includegraphics[scale=0.2]{../images/greenbone_auswertung.png}
	\end{figure}
\end{frame}